時鐘酒店拍親密照 暗號掩人耳目 外傭假結婚集團 要刨「愛情故事」

2019年02月09日

時鐘酒店拍親密照 暗號掩人耳目
外傭假結婚集團
要刨「愛情故事」

入境處憑女主腦制服及背景鎖定其身份。

【本報訊】入境處首度破獲涉及外傭的假結婚集團，一名女保安員變身集團主腦，在一名熟悉南亞國家語言友人協助下，安排在港的印度及尼泊爾女傭與港人假結婚，以騙取受養人身份留港成為永久居民，另亦安排內地人假結婚來港，涉及至少17宗假結婚及超過200萬元服務費，直至年前入境處追查一宗重婚案，憑着一張女主腦的相片揭發此集團，拘捕包括主腦37人。

記者：胡恩宏

相關新聞：受養人身份留港 打工薪酬更高

被捕的17男20女（29至65歲）包括22名香港人、2名內地人、9名印度女傭及4名尼泊爾外傭，當中15人已被法庭定罪，11人被判監10至18個月不等，另4人待判，其中55歲女主腦昨日在區域法院被裁定4項串謀欺詐及一項妨礙司法公正罪成，本月28日判刑。

集團租時鐘酒店改裝成港男住所，安排假結婚男女拍攝溫馨照片。胡恩宏攝

收15萬 年齡配對防穿煲

入境處助理處長（執法）馮伯豪表示，集團活躍兩至三年，主腦透過相熟朋友及朋友社交圈子物色香港男子，利誘他們參與假結婚「搵快錢」；再透過一名熟悉印度及尼泊爾雙語的友人物色願付錢取得受養人身份的外傭，集團會向獲安排假結婚的外傭收取4至15萬元費用，而內地人假結婚則收取7萬元。至於參與假結婚的港人，集團稱可獲2至6萬元，但入境處調查發現大部份參與港人都收不到報酬。

集團採用精密犯案手法，收取假結婚費用後會安排年齡差距不明顯的男女配對做夫婦，以減入境處懷疑，又會虛構兩人相識及相戀經過，揑造夫婦愛情故事，要求假結婚男女熟讀，以防被入境處人員查問時露出破綻。

另外，集團又會安排租用時鐘酒店扮作港人居所，讓兩人同一日內換不同服飾拍攝親密及溫馨照片，營造兩人親密關係假象。為掩人耳目，集團與假結婚人士通訊時，會以暗號「裝修」代表假結婚，「裝修費」代表收費，「睇醫生」代表要見入境處職員。

37人被捕 女主腦為保安員

揭發此宗假結婚案源於2017年3月，入境處調查一宗重婚案時，案中港男及內地女承認透過集團假結婚，當時入境處無集團詳細資料，但在內地女手機發現一張女主腦相片，其後入境處人員根據相中女主腦的保安員制服及背景樓盤，鎖定她曾在九龍區一商場任保安員，同年將她拘捕，並在其住所撿獲13名外傭及9名內地人假結婚的文件、香港身份證副本、內地居民通行證副本、外傭護照副本、結婚證書及賬簿；另又搜出手機及記憶卡等，並發現大批通訊紀錄及相片。

入境處翻查受養人申請紀錄，發現兩名外傭疑是透過集團假結婚獲得受養人身份，鎖定有關目標人物後展開行動，至昨日共拘捕37人。

上一則
上一則
古諮會主席稱高球場評級無急切性

下一則
下一則
受養人身份留港 打工薪酬更高

女保安搵得多過連登仔

其實呃左身份證呢啲人
判左罪之後張身份證會剝奪返？

著晒衫真係好無說服力

未見過有情侶/夫妻著晒衫坐響床影合照